台灣巴哈有人用trailer同實際遊戲做對比 用推理還原出TLOU2原本劇情

source:

這篇我在其他文章下面有回覆，有人建議我額外發一篇當作一個指引以及討論的方向。
我也覺得可以藉由大家討論來盡量拼湊且還原原本該有的劇情，我會額外再多補充一些內容。

以下是我根據推出前的預告然後在跟上市後的相互比對下腦補出來的結果。

【重要角色死亡事件發生前】
比對遊戲與預告之間共同顯示初期事件還沒發生之前，出發去巡邏的人基本是沒有改變的，差別只有預告似乎一開始在村莊就是狄娜帶著艾莉而不是傑西。

愛莉與狄娜初期一起巡邏時可能本來就是一組的。

這裡的預告畫面與遊戲對比也不好判斷傑西在遊戲裡的定位，在實際遊戲裡變成只是個提供精子而且也沒任何有影響力就領便當的角色，但我根據後面預告其餘片段猜測傑西應該會在構成愛莉與喬爾解開心結前的一個重要的溝通管道。

【重要角色死亡事件發生後】
比對遊戲與預告裡事件發生後，狄娜幾乎消失不見了，因此推斷原劇本極有可能是狄娜遭受殺害。

預告有提到"傑克森市"也跟艾利遭受了痛苦的事件，但遊戲裡對於傑克森市似乎沒有描述到有遭受到任何危險事件。

從背景與沙發擺設可以看出一定是在艾莉房間。

但老年喬爾背著背包在艾莉房間以及另一段喬爾從背後摀住艾莉都沒有在正式遊戲出現，很大機率就是被魔改的劇本刪掉了。

上圖左上老年喬爾在艾莉房間那幕，後來經我比對後發現是在實際遊戲開頭喬爾去彈吉他給她聽的橋段!

所以我合理推測其實原本劇情遊戲一開始就已經是操控老年的喬爾了，老年的喬爾在外巡邏時與湯米道出了當時的事實，之後的對話大概沒太大變動，但是到艾莉房間這段有可能被改了台詞，畢竟遊戲裡連時空都不同了直接跳了4年。
(補充)
從喬爾到艾莉房間彈吉他並表示要教她時這時間的成年艾莉可能還不會彈吉他，喬爾也表示會教她，所以這邊"吉他"大概成了兩人之間一個重要的連繫，且原劇本這邊離艾利與狄娜跳舞的劇情應該還沒有離很遠，可能是緊接著前面或後面的劇情。(實際先後順序無法100%確定)

艾莉因為與喬爾心結還沒解開又在氣頭上，所以舞會上兇喬爾說他根本沒那個資格來管她的事情。

但事後似乎有些後悔。

事後應該是有去找喬爾聊聊的，我猜測這邊台詞應該有改過，如果照原劇本路線這邊艾莉是還不知道真相的，前面一些台詞也可以跟舞會上的事情搭的上，再來才是接續到早晨開始巡邏的橋段。

可以看到預告的湯米臉上也有傷痕代表事發當下他應該也在場，但我相信後來事件爆發的衝突絕對不是因為自我介紹這麼白癡。

就連事發當時的現場我也懷疑艾比到底有沒有在場，是不是她動的手?因為預告裡艾莉懇求不要動手時最後響起的是槍聲而不是被高爾夫球桿打爆的聲音。
還有衝突的動機以及人員是否跟實際遊戲一樣，又或者是因為被魔改劇本艾比才在這裡被強行插入了一大堆狗屁不通的橋段。

預告裡暗示狄娜因為暴風雪失蹤後，猜測是誤闖又或者直接被綁走。
但這段落在正式遊戲裡卻在不久後又會合。
這裡也很有可能動過劇本，但這邊失蹤的話就沒辦法接上正式遊戲裡抽大麻磨豆腐的劇情。
所以先後順序可能也不太一樣，又或者原本就是不同場景的事情最後因為要讓喬爾死才硬被湊在一起。

之後艾莉踏上了復仇之旅，預告裡也完全只有艾莉一人沒有狄娜，被殺害的就是狄娜的可能性更高了。

【喬爾被傑西取代】
這段預告就是大家都知道的，喬爾在正式遊戲被替換成了傑西。
從預告畫面可以很明顯看到這個側臉的大鬍子就是喬爾，但是遊戲裡卻整個人被換成了傑西，而且還說著預告裡同樣的台詞，這裡很明顯就是被劇本大幅度魔改後的地方。
原本很有可能是喬爾帶著傑西去追艾莉在這個地方相遇，又或者是喬爾先找到艾莉之後傑西才出場。

至於這個開車的人我就不確定到底是誰了，從圖片看起來背包款式應該是傑西，有可能這裡的劇本本來就不是連貫的。有很多可能性，

這一段預告是接在喬爾跟艾莉講完真相後艾莉生氣離開的片段，有可能是艾莉跟喬爾說告訴我真相我就放棄復仇回傑克森市，聽完真相後中間可能經過一些主線劇情之後又回到了歌劇廳跟傑西有了對話劇情，就是這裡讓我猜測傑西會是起到解開兩人之間心結的催化劑，預告裡傑西說了句凡事都有代價，但是實際遊戲裡這裡變成了在討論狄娜是不是懷孕了...有一種本來是重要角色瞬間降格成射後不理渣男的格調

太長了 #2繼續

【回憶篇】
在預告裡的喬爾以及艾莉已經是老年及長大的外貌。艾莉臉上的傷痕也還在!
但正式遊戲裡這些片段都變成回憶且都是更年輕時的外貌，這代表有可能在劇本被修改之前，這些段落其實並不是以回憶的方式呈現，而是現在進行式中會經歷的主線劇情。
非常可能有一大篇在主線劇情中描述兩人互動及之間心結的旅程被刪除了。

(補充)
遊戲裡這個諾拉在原劇本裡應該有很重要的轉捩點，是讓艾利間接得知真相的一個契機。

(補充)
明明艾莉一路上殺了一堆人都沒甚麼感覺，卻在殺了諾拉之後情緒瞬間跌落谷底還發抖。
猜測原本的劇情是，艾莉在追殺那個黑人時，從他口中聽到「妳是那個女孩」，並且這時喬爾還沒告訴他真相，亂棍從她口中逼問出真相以及艾比的下落後，得知喬爾一直在欺騙自己所以情緒起伏才會落差這麼大。
之後在接上去醫院的片段，艾莉去尋找線索跟證據，再逼問後來追上的老年喬爾到底是不是真的。
「如果你在騙我一次，你再也不會看到我了」，心裡應該有底了只是要從喬爾嘴巴親自說出來。
也剛好能搭上上圖艾莉確認真相真偽後憤而離開的畫面。

之後中間可能又經歷了一些劇情才接回了上圖與傑西進行「凡事都有代價」的重要對話。

實際遊戲裡卻在殺完後哭著對狄娜說我怕失去你，反而讓人覺得很突兀沒什麼共鳴。

【其餘預告與遊戲的差別】

這幕的服裝以及髮型都不一樣，除此之外沒有其他線索所以沒辦法推論這邊到底有沒有被大幅度魔改過。
但根據衣服跟前面喬爾說真相時穿著一樣且狄娜已經掛了後面絕對不會有小孩的橋段，猜測原本劇本應該是在歌劇廳那段期間就是喬爾根據劇情鋪陳後準備迎來死亡的時刻，這裡大概就是艾比動手的地方了，初期因為狄娜被殺展開復仇幹掉一堆艾比朋友，艾比追到歌劇廳後遇到了愛莉一行人，且我猜測遊戲裡被艾比挾持的湯米有可能就是頂替喬爾的位置，在艾莉衝出來跟艾比對峙時喬爾是還沒死的。
(補充)
根據以上情境再把台詞稍微修改一下也說得通!

艾比聽艾莉說我知道你為什麼"想殺了喬爾"，後得知地上那個人就是她尋找已久的仇人。

之後進入了操控艾比的回憶橋段，開始讓玩家知道艾比他的經歷還有動機最後再回到歌劇廳的劇情，當她把槍指著喬爾時，回憶起了遊戲裡她爸跟她說如果手術台的是她的話會怎麼做? 開始在內心產生了掙扎，但事發至今又逢朋友們被艾莉殺害，天秤最終還是倒下一方扣下了扳機下了殺手，根據預告畫面我想後面發展也是100%動手了，之後與艾利大戰但是艾利輸了，可是艾比沒有下手... 留下被揍得滿臉血得艾莉躺在地上並對她說了些話就走了。

(補充)
喬爾死後原劇本是沒有小孩這段的，所以艾莉可能是回到農村想靜下來療傷，但是在屋子裡找到了吉他時，因為"吉他"瞬間又連繫起兩人從初期到中後期被殺之前的旅途情感。

艾莉跟傑西談過話後可能已經快跟喬爾和好了，卻在面前被妳幹掉，連心結解開的機會都沒了，怎麼可能不去找妳復仇所以去復仇的時間點應該沒有相差非常久，剛好可以跟預告的穿著以及臉上的傷搭上。

至於最後到底有沒有成功.. 還有後續怎樣，已經無從得知。

早期預告片，喬爾問艾莉這就是你要走的道路嗎?
愛莉回答:我一定要殺光他們僅存的一切。
這個預告也很明顯表示在事件發生後，喬爾還活著而不是現在這種發展。

2017年的預告片，這個時候就已經展示了艾比這個角色，但是並沒有在這個預告片上著墨太多，當時根本沒有人知道她到底是誰，可以知道很早就有這個角色存在不是後來才強行加入，只是我相信劇情上的安排還有敘事以及遊玩的順序絕對不會是現在這個樣子的鋪陳。

殺害事件發生時艾比到底有沒有參與，事發經過到底是怎樣，已經被魔改到很難推敲出原樣，但可以懷疑當時的某些人或許跟艾比沒有關西是後來因應劇情修改才被搭上線以說不定。

目前有看到的部分大概就這些，歡迎各位表達補充自己看法。
有新的發現會繼續補充。

仲有個玩家發起嘅白宮聯署 要求重製

愈睇愈傷心
明明有料做一代神作
neil屌你老母

真心 原本個劇本好明顯唔係而家咁

睇佢咁寫 個劇本精彩好多
joel個下場未必係死 可能盲既係佢
到ellie保護joel

即係特登夾硬整死joel

未出之前我都係估粗口妹條女俾人(ABBY?)殺左,
跟住嬲到出去復仇, 老豆驚個女出事跟埋一齊去
咁樣好撚合理

推廣高爾夫球

trailer有一幕係joel捂住ellie個口 同佢分析出嚟嘅劇情接得上 所以我更加相信joel係冇咁早死

老土d 但合理 玩家又玩得開心
家下

呢條預告片 擺明個劇情係
ELLIE係暴風雪到 唔見左DINA(1:04)
然後見到木屋 之後就入去叫對方唔好
(1:26)明顯係槍聲黎 係比人槍殺
跟住話比你聽ELLIE去報仇
然後最尾出JOEL
咁又點會係JOEL死呢?

滿足左個遊戲製作人囉 以為玩家會接受

因為上集有父權 所以joel一定要佢戇鳩死

明知會炎上 特登出條假trailer 呃人joel黎幫手
都明知玩家想joel睇 間制作公司真係on9

trailer 出嘅時間係洩漏劇情之前
改到而家咁嘅款好明顯係洩漏左之後先改

至於點解洩漏咗之後個反應
首先話係假嘅 （啲過場cut scene動畫都出咗嚟）
啲人屌撚到佢飛起
之後竟然唔係改返玩家想睇到嘅嘢 而係在魔改到玩家食屎一般嘅體驗
發售之前仲夠膽話唔鍾意咪撚買

好合理既推斷

真係畀人魔改過

或者最後留個懸念
究竟joel有冇死都好

有懸念先有第三集
但係而家佢已經斷咗自己米路
呢個系列應該唔會再有第三集

呀租可能原版都死，其實死係無問題
而家係死得戇鳩
neil 仲要講d鳩野，我是拒絕戇鳩仔
根本就唔係做遊戲吧

想有好簡單
叫官方徹底否定呢部垃圾
然後即時炒咗件垃圾
再宣佈免費更新遊戲到原本應該有嘅主線

第3集
ELLIE同DINA和好之旅

講真
有同性戀完全唔撚係問題
你諗下一代位痴情同性戀
我一樣超級鐘意

唔可能架啦
原班人馬已經走左好多人
要重新整個隻GAME 不如整新GAME
新GAME整得好 啲人就唔記得件事 自己又唔洗認衰仔
比你選 你選邊樣

期待離開左既人 重組工作室 整隻精神續作仲大可能性啲

呢個作品係滿足佢個人 唔係滿足玩家

遊戲界大把糞驚 好似仲未見過有公司否定一個作品
真係期望有免費更新 俾返原本嘅劇情玩家
但係我睇應該唔會囉 sony都俾咗咁多錢啲媒體幫佢做打手 玩家食完屎佢呢隻game嘅銷量都要食屎
佢再免費更新埋俾你 佢就蝕到仆街嘅

neil:玩家? 比我強姦就係了

核心主角群 死嘅死 傷嘅傷 中間仲可以點樣演繹

最近既係得電影界
正義聯盟否定左院線版

玩遊戲玩到食屎咁嘅體驗又真係幾有趣嘅

2017年預告片仲好正常

當初淨係睇過呢條trailer
之後咩都無睇過
連啲gameplay / review 乜都無睇過
跟住上星期玩正式版
心諗wtf?

dina死，ellie追殺條猩猩，joel帶jesse去追，劇院果幕，大山婆發現joel係殺父仇人，殺/重傷joel，jesse救ellie走，道出兩段仇恨連鎖帶黎無謂既殺戮，甚至佢鍾意dina，呢一刻佢都想放棄了，經爭紮後ellie仍然決定搵大山婆，最後感受到大山婆都係受仇恨所害，放開，end

老土係老土d，但有製作水準，演出好既話再次封神唔難，特別joel咁死既話有意義得多，因為報仇而令joel被報仇而失去埋joel，可以話ellie仲去搵大山婆係出於對自己執意復仇累死joel既愚蠢所帶黎既悲憤

但咁樣只會由一個父權（joel）,變成另一個父權（jesse），仲要係asia，條柒頭neil唔鐘意好正常

睇佢依家個ending
明顯係想講返火螢殘黨
依家咁搞法應該真係唔洗出

ND教識大家
邊個預購邊個正傻仔

今次咁大騙局, 真係無乜信心預購所謂大作 (PERSONA另計)

ellie保護返joel 應該幾好睇

ellie 個人有抗體呢個位都可以繼續延伸落去
但係而家根本冇講過 可能係跟返呢個劇本嘅走向根本唔需要講

原本Joel既死係一種到最後既遺憾

而唔係宜家9唔搭8既on9死

其實佢trailer係咁

可以推測個原本game檔係仲喺度

後期先魔改咗

夾硬塞啲無厘頭劇情落去

睇完更加嬲
屌你老母

上網睇人玩果陣都覺得暴風雪果度怪怪地
突然間唔見左Dina，諗住有啲劇情架啦點知又冇

會唔會好似justin league咁
有原來既版本

我覺得係條女比人拉左入屋強姦, 之後殺埋

但係劇情唔出得街

所以魔改?

Trailer 同final, anthem 都係咁

anthem話重製 有聲氣未

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？
⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️

唔會啦 強姦就同虐殺一樣
無必要咁去寫

而且真係因為咁而改 改走強姦就係了
都唔洗大改

trailer有一個shot係ellie冇著衫，背脊傷曬
有人估係ellie比人姦埋
咁dina死再加比人姦，兩樣野加埋所以去報仇make sense好多
因為我覺得如果淨係dina死，除非前面有好多鋪排，否則玩家對dina既死唔會有太大反應
之後就係joel追返去幫自己一個走左既Ellie
一齊殺多幾條村，Ellie 先至知道當年既真相

好撚sad，個故事變到咁

如果係直接將隻game當唔存在既有ILLUSION，當年因為外國婦豚多管閒事，管i社只剩賣日本既game rapelay

搞到i社直接將隻game當無出過，亦都唔再賣

根本玩多路線仲好

無啦啦無需要虐殺人
但如果餓咗好耐見到女人就姦殺反而仲叫有少少原因

係啊，屌佢老母頑皮狗改撚到，應該Dina 死

梳，起承轉合，首尾呼應

Lm

多路線我諗要整到底特律變人咁多分支先好玩
又或者係beyond two soul咁

i社啲驚

咁樣撚啲玩家開心啲咩？？？？？

屌 原本咁樣好睇好撚多
joel唔放心個女 出去揾佢
中途解返開心結

依家on99 九唔搭八
條女未玩過第一集
同佢講完第二集啲劇情 佢都話依家啲劇情完全係亂鳩咁嚟

個編劇已經俾Neil 迫走咗

hs2 ai

睇完仲嬲,屌你老母NEIL DRUCKMAN

其實可唔可以告ND 違反商品說明條例？

個推敲都好合理 如果按佢所講咁發展
完全係吸引到人既佳作 好撚可惜 左膠破壞了一切

只係預購過from soft啲game同bf1 好彩佢哋夠爭氣

雖然sad但幾乎合末世
仲比火螢女王批中咗

所以前面艾比根本係喬爾的mod
最尾那個才是真艾比

可能要個孫燒俾我玩

詐欺狗

I mean tlof2變到而加咁

睇錯少少
我指比人姦幾乎合末世

睇過一個巴哈留言搵唔返
有人話 abby個骨架模型本來係joel嚟
個技能樹都係用joel用
abby咁撚大隻 就係用嚟掩飾joel本來用嘅骨架模型

然後下面有個留言就係問 咁係咪即係等於joel俾人屌屎忽

係邊隻

係

joel死唔係問題,但個劇情唔應該係咁
就算會出第三部,銷量一定差
依個系列應該係依度玩完,至少我唔會再買先

第一作滅左唔少組織既joel
居然咁就死左,點講都唔合理

無否定到

個人ff劇情
如果艾比最後因為各種原因原諒左喬爾
但後來喬爾艾莉因為各種原因俾感染者逼到死路
而喬爾同艾莉分開咗，係呢個時候喬爾被咬中
而艾比咁啱經過，喬爾叫艾比殺咗佢
艾比郁手，而艾莉咁啱經過見到
於是決定報仇
開始新一個輪迴

個劇情有啲似尼爾……

極度懷疑之前delay就係因為neil條撚樣想魔改劇情

rapelay

中文電車之狼r

但Abby 俾scars吊頸果幕2017年已經釋出
本身已經係咁撚大隻

好撚老土
不了

依家咁睇同game of thrones一樣，魔改前劇情正常，魔改完屎一樣

屌Neil老母
呢個先係神作應有嘅劇本
俾返真正嘅TLOU2 我啊

比返原本隻game嚟

唔洗懷疑 直情魔改左

都係猜測姐 如果有電腦版一早俾人爆開啲File嚟睇
如果真係搵到線索 我諗仲爆

bob叔 講講吓都屌緊
直播完咗再標返時間

1:52 講完舊屎開始屌

睇多幾下依啲分析都知係dina死
屌你正式版暴風雪dina失左蹤下個shot又冇啦啦出返黎
完全唔知做乜鳩

好似sigma咁講 嗰班垃圾左膠雙重標準真係好嘔心

呢個可能後加既

自己搞死一個神作系列
sequel 最不可原諒係破壞原作感動 真係萬死難辭其咎

ELLIE因為DINA死而去復仇，JOEL一路上跟著佢，但途中事件俾ELLIE知道真相，之後俾ABBY捉埋，ELLIE獨身上路開始懷念JOEL在旁的日子，自己已經私下原諒左佢，最後大戰ELLIE殺左ABBY但JOEL盲左，兩人從此不能相見但結他就維繫左佢地兩位。

咁樣的故事已經好夠。